# Cloudflare ကိုခုခံတွန်းလှန်ရန်သင်ဘာလုပ်နိုင်ပါသလဲ။

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## ဝဘ်ဆိုက်စားသုံးသူ
</summary>


- သင်ကြိုက်နှစ်သက်သောဝက်ဘ်ဆိုက်သည် Cloudflare ကိုအသုံးပြုနေသည်ဆိုလျှင် Cloudflare ကိုမသုံးရန်ပြောပါ။
  - Facebook၊ Reddit, Twitter (သို့) Mastodon တို့လိုလူမှုမီဒီယာတွေမှာထူးခြားမှုမရှိပါဘူး။ [လုပ်ဆောင်ချက်များသည် hashtag များထက်ပိုမိုများသည်။](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - သင်အသုံး ၀ င်လိုလျှင်ဝက်ဘ်ဆိုက်ပိုင်ရှင်နှင့်ဆက်သွယ်ပါ။

[Cloudflare ကဆိုသည်](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
သင်၏ပြexperienceနာနှင့်ကြုံတွေ့ရသောတိကျသော ၀ န်ဆောင်မှုများ (သို့) သင်၏အတွေ့အကြုံများကိုမျှဝေရန်အတွက်တိကျသော ၀ န်ဆောင်မှုများသို့မဟုတ် ၀ က်ဘ်ဆိုက်များအတွက်အုပ်ချုပ်ရေးမှူးများထံဆက်သွယ်ပါ။
```

[သင်မတောင်းခံပါက ၀ က်ဘ်ဆိုက်ပိုင်ရှင်သည်ဤပြthisနာကိုမည်သည့်အခါကမျှမသိပါ။](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[အောင်မြင်သောဥပမာ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
မင်းမှာပြaနာရှိလား။ [ယခုအသံလွှင့်ပါ။](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) အောက်ကဥပမာ။

```
သင်ကော်ပိုရိတ်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုနှင့်အစုလိုက်အပြုံလိုက်စောင့်ကြည့်ခြင်းကိုသာကူညီနေသည်
http://crimeflare.eu.org
```

```
သင်၏ဝဘ်ဆိုက်သည်ကိုယ်ရေးကိုယ်တာကိုချိုးဖောက်သောပုဂ္ဂလိကပိုင်ခြံရံထားသော CloudFlare တွင်ရှိသည်။
http://crimeflare.eu.org
```

- ၀ က်ဘ်ဆိုက်၏သီးသန့်တည်ရှိမှုမူဝါဒကိုဖတ်ရန်အချိန်ယူပါ။
  - အကယ်၍ ၀ က်ဘ်ဆိုက်သည် Cloudflare ၏နောက်တွင်ရှိလျှင်သို့မဟုတ် ၀ က်ဘ်ဆိုဒ်သည် Cloudflare နှင့်ချိတ်ဆက်ထားသောဝန်ဆောင်မှုများကိုအသုံးပြုနေသည်။

Cloudflare ဆိုသည်မှာမည်သည့်အရာဖြစ်ကြောင်းရှင်းပြပြီးသင်၏အချက်အလက်များကို Cloudflare နှင့်မျှဝေရန်ခွင့်ပြုချက်တောင်းရန်လိုအပ်သည်။ ထိုသို့ပြုလုပ်ရန်ပျက်ကွက်ပါကယုံကြည်မှုကိုချိုးဖောက်ရာရောက်သည့် ၀ က်ဘ်ဆိုက်အားရှောင်ရှားသင့်သည်။

[လက်ခံနိုင်သောသီးသန့်တည်ရှိမှုမူဝါဒဥပမာသည်ဤနေရာတွင်ဖြစ်သည်](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
သင်၏ privacy မူဝါဒကိုကျွန်ုပ်ဖတ်ပြီး Cloudflare ဟူသောစကားလုံးကိုကျွန်ုပ်မတွေ့ပါ။
ကျွန်ုပ်သည်ကျွန်ုပ်၏အချက်အလက်များကို Cloudflare သို့ဆက်လက်ဆက်လက်ပေးပို့မည်ဆိုပါကသင့်အားအချက်အလက်များကိုမျှဝေရန်ကျွန်ုပ်ငြင်းဆိုပါသည်။
http://crimeflare.eu.org
```

ဤသည်မှာ Cloudflare ဟူသောစကားလုံးမရှိသောသီးသန့်တည်ရှိမှုမူဝါဒ၏ဥပမာတစ်ခုဖြစ်သည်။
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare တွင်ကိုယ်ပိုင်သီးသန့်တည်ရှိမှုမူဝါဒရှိသည်။
[Cloudflare သည် doxxing များကိုနှစ်သက်သည်။](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ဝက်ဘ်ဆိုက်ရဲ့ signup ပုံစံအတွက်နမူနာကောင်းတစ်ခု။
AFAIK, ၀ ဘ်ဆိုဒ်သုညပြုသည်။ သူတို့ကိုသင်ယုံမှာလား။

```
“ Sign up for XYZ” ကိုနှိပ်ခြင်းဖြင့်ကျွန်ုပ်တို့၏ ၀ န်ဆောင်မှုစည်းမျဉ်းများနှင့် privacy ဖော်ပြချက်ကိုသင်သဘောတူသည်။
သင်၏အချက်အလက်များကို Cloudflare နှင့်မျှဝေရန်လည်းသဘောတူပြီး Cloudflare ၏ privacy ဖော်ပြချက်ကိုလည်းသဘောတူသည်။
Cloudflare သည်သင်၏သတင်းအချက်အလက်များကိုယိုစိမ့်စေခြင်းသို့မဟုတ်ကျွန်ုပ်တို့၏ဆာဗာများသို့ဆက်သွယ်ခွင့်ပြုခြင်းမပြုလျှင်၎င်းသည်ကျွန်ုပ်တို့၏အမှားမဟုတ်ပါ။ [*]

[ ဆိုင်းအပ် ] [ ကျွန်တော်သဘောမတူပါ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- သူတို့ရဲ့ဝန်ဆောင်မှုကိုအသုံးမပြုဖို့ကြိုးစားပါ။ သင် Cloudflare အားဖြင့်ကြည့်ရှုနေကြောင်းသတိရပါ။
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- အခြားဝဘ်ဆိုက်ကိုရှာပါ။ အင်တာနက်ပေါ်တွင်အခြားနည်းလမ်းများနှင့်အခွင့်အလမ်းများရှိသည်။

- သင်၏မိတ်ဆွေများကို Tor ကိုနေ့စဉ်အသုံးပြုရန်စည်းရုံးပါ။
  - အမည်ဝှက်ခြင်းသည်ပွင့်လင်းသောအင်တာနက်၏စံဖြစ်သင့်သည်။
  - [Tor စီမံကိန်းသည်ဤစီမံကိန်းကိုမနှစ်သက်ကြောင်းသတိပြုပါ။](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## Add-ons များ
</summary>

- သင်၏ browser သည် Firefox၊ Tor Browser သို့မဟုတ် Ungoogled Chromium ဖြစ်ပါကအောက်ဖော်ပြပါ add-ons များအနက်တစ်ခုကိုအသုံးပြုပါ။
  - အခြား add-on အသစ်တစ်ခုကိုသင်ထည့်လိုလျှင်၎င်းကို ဦး စွာမေးမြန်းပါ။


| နာမည် | Developer | ပံ့ပိုးမှု | ပိတ်ဆို့နိုင်သည် | ကြေငြာနိုင် | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ဟုတ်တယ်**     | **ဟုတ်တယ်**     |  **ဟုတ်တယ်** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | မဟုတ်ဘူး     | **ဟုတ်တယ်**     |  **ဟုတ်တယ်** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | မဟုတ်ဘူး     | **ဟုတ်တယ်**     |  **ဟုတ်တယ်** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ဟုတ်တယ်**     | **ဟုတ်တယ်**     |  မဟုတ်ဘူး |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ဟုတ်တယ်**     | **ဟုတ်တယ်**     |  မဟုတ်ဘူး |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | မဟုတ်ဘူး     | **ဟုတ်တယ်**     |  မဟုတ်ဘူး |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | မဟုတ်ဘူး     | **ဟုတ်တယ်**     |  မဟုတ်ဘူး |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | မဟုတ်ဘူး     | **ဟုတ်တယ်**     |  မဟုတ်ဘူး |


- "Decentraleyes" သည် "CDNJS (Cloudflare)" နှင့်ဆက်သွယ်မှုကိုရပ်တန့်နိုင်သည်။
  - ၎င်းသည်တောင်းဆိုမှုများစွာကိုကွန်ရက်များသို့မရောက်ရှိခြင်းကိုတားဆီးပေးပြီးဝက်ဘ်ဆိုက်များကိုချိုးဖောက်ခြင်းမှတားဆီးရန်ဒေသခံဖိုင်များကိုဆောင်ရွက်သည်။
  - တည်ဆောက်သူကပြန်လည်ဖြေကြားခဲ့သည်: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Cloudflare လက်မှတ်ကိုသင်၏ Certificate Authority (CA) မှလည်းဖယ်ရှားနိုင်သည်။](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## ဝဘ်ဆိုက်ပိုင်ရှင်၊
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Cloudflare ဖြေရှင်းချက် Period ကိုမသုံးပါနှင့်။
  - သင်, ထက်ပိုကောင်းတဲ့လုပ်နိုင်, ဟုတ်သလော [Cloudflare မှာယူမှုများ၊ အစီအစဉ်များ၊ ဒိုမိန်းများသို့မဟုတ်အကောင့်များကိုမည်သို့ဖယ်ရှားရမည်နည်း။](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ဖောက်သည်များထပ်လိုချင်ပါသလား။ ဘာလုပ်ရမှန်းမသိဘူး အရိပ်အမြွက်သည် "အထက်မျဉ်း" ဖြစ်သည်။
  - [မင်္ဂလာပါ၊ သင်သည်သင်၏ပုဂ္ဂိုလ်ရေးလုံခြုံမှုကိုအလေးအနက်ထားသည်ဟုသင်ရေးသားခဲ့သော်လည်းကျွန်ုပ်သည် "Error 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Allowed" ရရှိခဲ့သည်။](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ဘာလို့ Tor or VPN ကိုဘာကြောင့်ပိတ်ဆို့တာလဲ အဘယ်ကြောင့်သင်ယာယီအီးမေးလ်များကိုပိတ်ဆို့ထားသနည်း

![](../image/anonexist.jpg)

- Cloudflare ကိုအသုံးပြုခြင်းသည်ပြတ်တောက်မှုအတွက်အခွင့်အလမ်းများကိုတိုးပွားစေသည်။ သင်၏ဆာဗာပိတ်ထားခြင်းသို့မဟုတ် Cloudflare ပိတ်ထားပါက website ည့်သည်များသည်သင်၏ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုဝင်ရောက်ကြည့်ရှုနိုင်မည်မဟုတ်ပါ
  - [Cloudflare ဟာဘယ်တော့မှမဆင်းဘူးလို့သင်ထင်ခဲ့တာလား](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Cloudflare ကို အသုံးပြု၍ သင်၏ "API ၀ န်ဆောင်မှု"၊ "ဆော့ဖ်ဝဲအပ်ဒိတ်ဆာဗာ" သို့မဟုတ် "RSS feed" ကိုအသုံးပြုခြင်းသည်သင်၏ဖောက်သည်ကိုထိခိုက်နစ်နာစေသည်။ ဖောက်သည်တစ်ယောက်ကမင်းကိုခေါ်ပြီး "မင်းရဲ့ API ကိုငါမသုံးနိုင်တော့ဘူး" လို့ပြောတယ်၊ ဘာဖြစ်နေလဲဆိုတာမင်းမသိဘူး။ Cloudflare သည်သင်၏ဖောက်သည်အားတိတ်တဆိတ်ပိတ်ဆို့နိုင်သည်။ ဒါကိုအဆင်ပြေတယ်လို့ထင်လား
  - RSS reader client နှင့် RSS reader online service များစွာရှိသည်။ လူတွေကိုစာရင်းသွင်းခွင့်မပြုရင်ဘာကြောင့် RSS Feed ကိုထုတ်ဝေနေတာလဲ။

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- HTTPS အသိအမှတ်ပြုလက်မှတ်လိုအပ်ပါသလား။ "Let's Encrypt" ကိုသုံးပါသို့မဟုတ် CA ကုမ္ပဏီမှဝယ်ပါ။

- DNS server လိုအပ်ပါသလား သင်၏ကိုယ်ပိုင်ဆာဗာကိုတပ်ဆင်။ မရပါ။ သူတို့ကော: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (အကယ်၍ သင် TOR ကိုအသုံးပြုပါကသင့်အကောင့်အားအုပ်ချုပ်သူမှဖျက်ပစ်ပါ)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- ဝန်ဆောင်မှုကိုရှာဖွေနေပါသလား။ အခမဲ့လား။ သူတို့ကော: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Cloudflare မှအခြားရွေးချယ်စရာများ](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- သင် "cloudflare-ipfs.com" ကိုအသုံးပြုနေပါသလား။ [Cloudflare IPFS မကောင်းဘူးဆိုတာသိလား။](../PEOPLE.md)

- သင်၏ဆာဗာတွင် OWASP နှင့် Fail2Ban ကဲ့သို့သော Web Application Firewall ကိုသွင်းပြီး၎င်းကိုစနစ်တကျ configure လုပ်ပါ။
  - Tor ကိုပိတ်ဆို့ခြင်းသည်အဖြေမဟုတ်ပါ။ သေးငယ်တဲ့မကောင်းတဲ့သုံးစွဲသူများအတွက်လူတိုင်းကိုအပြစ်မတင်ပါနှင့်။

- "Cloudflare Warp" အသုံးပြုသူများကိုသင့်ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုဝင်ရောက်ကြည့်ရှုခြင်းမှပိတ်ဆို့ခြင်းသို့မဟုတ်ပိတ်ဆို့ခြင်း။ တတ်နိုင်လျှင်အကြောင်းပြချက်တစ်ခုပေးပါ။

> အိုင်ပီစာရင်း: "[Cloudflare ရဲ့လက်ရှိအိုင်ပီပ္ပံ](cloudflare_inc/)"

> A: သူတို့ကိုပိတ်ပင်ပါ

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: သတိပေးစာမျက်နှာသို့ redirect

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- သင်လွတ်လပ်ခွင့်ကိုယုံကြည်ပြီးအမည်မသိအသုံးပြုသူများကိုကြိုဆိုပါက Tor Onion Service or I2P insite ကိုပြင်ဆင်ပါ။

- အခြား Clearnet / Tor dual ဝက်ဘ်ဆိုက်အော်ပရေတာများထံမှအကြံဥာဏ်တောင်းခံပြီးအမည်မသိသောမိတ်ဆွေများကိုဖွဲ့ပါ။

</details>

------

<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## software အသုံးပြုသူ
</summary>


- Discord သည် CloudFlare ကိုအသုံးပြုသည်။ အခြားနည်းလမ်းများ? ကျွန်ုပ်တို့အကြံပြုပါသည် [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar တွင် Tor daemon ပါဝင်သောကြောင့် Orbot ကိုသင်တပ်ဆင်ရန်မလိုအပ်ပါ။
  - Qwtch developer များ၊ Open Privacy သည် stop_cloudflare ပရောဂျက်ကိုသူတို့၏ git ဝန်ဆောင်မှုမှအသိပေးခြင်းမရှိဘဲဖျက်ပစ်ခဲ့သည်။

- အကယ်၍ သင်သည် Debian GNU / Linux သို့မဟုတ်အခြားဆင်းသက်လာသူများကိုအသုံးပြုပါကစာရင်းသွင်းပါ: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). အကယ်၍ သင်တတ်နိုင်လျှင် patch ကိုအတည်ပြုရန်နှင့်၎င်းကိုလက်ခံသင့်မသင့်ကိုမှန်ကန်သောကောက်ချက်ချရန်ကူညီသူကိုကူညီပါ။

- အမြဲတမ်းဤဘရောင်ဇာကိုအကြံပြုပါသည်။

| နာမည် | Developer | ပံ့ပိုးမှု | မှတ်ချက် |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


အခြားဆော့ (ဖ်) ဝဲ၏ privacy သည်မပြည့်စုံပါ။ ဆိုလိုသည်မှာ Tor browser သည် "ပြီးပြည့်စုံသည်" ဟုမဆိုလိုပါ။
အင်တာနက်နှင့်နည်းပညာတွင် ၁၀၀% လုံခြုံမှုမရှိ၊ ၁၀၀% ပုဂ္ဂလိကပိုင်မရှိပါ။

- Tor ကိုအသုံးမပြုလိုပါသလား? Tor daemon ဖြင့်မည်သည့် browser ကိုမဆိုအသုံးပြုနိုင်သည်။
  - [သတိပြုရမည်မှာ Tor စီမံကိန်းသည်ဤသို့မနှစ်သက်ပါ။](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) အကယ်၍ သင်နိုင်လျှင် Tor Browser ကိုသုံးပါ။
- [Chromium ကို Tor နှင့်မည်သို့အသုံးပြုရမည်](../subfiles/chromium_tor.md)


အခြားဆော့ (ဖ်) ဝဲ၏ privacy အကြောင်းပြောဆိုကြပါစို့။

- [အကယ်၍ သင်အမှန်တကယ် Firefox ကိုအသုံးပြုရန်လိုအပ်ပါက "Firefox ESR" ကိုရွေးပါ။](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - စပိုင်ဝဲစောင့်ကြည့်ရေးအဖွဲ့](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [လွတ်လပ်စွာပြောဆိုခွင့်ကိုတားမြစ်သည်၊ လွတ်လပ်စွာပြောဆိုခွင့်ကိုတားမြစ်သည်](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes ။ ဆော့ဖ်ဝဲကုမ္ပဏီတစ်ခုကိုကပ်ရန်တောင်းဆိုခြင်းသည်ပုံရသည် ... ဆော့ဖ်ဝဲသည်ဤမျှလောက်များလွန်းနေသည်။"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ဘာလို့လဲဆိုတော့ Firefox ကကျွန်တော့် URL bar မှာကမကထပြုထားတဲ့ link တွေကိုဘာကြောင့်ပြတာလဲ။](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - စာတန်လူ့ဇာတိ](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [သတိရပါ၊ Mozilla သည် Cloudflare ဝန်ဆောင်မှုကိုအသုံးပြုနေသည်။](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [သူတို့ဟာထုတ်ကုန်မှာ Cloudflare ရဲ့ DNS ၀ န်ဆောင်မှုကိုသုံးနေတယ်။](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla ကဒီလက်မှတ်ကိုတရားဝင်ငြင်းပယ်လိုက်သည်](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus ဟာဟာသတစ်ခုပါ။](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [သူတို့ကဆက်သွယ်ရေးစနစ်ကိုပိတ်လိုက်မယ်လို့ကတိပေးခဲ့တယ်။](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk developer သည် Cloudflare ကိုနှစ်သက်သည်။](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server သည် Malware များကို ၁၈ လကြာအောင်ဖြန့်ဖြူးခဲ့သည်](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - သူသည် Tor အသုံးပြုသူများကိုမုန်းသည် - "[၎င်းသည် Tor ကိုဆန့်ကျင်ဘက်ဖြစ်စေပါစေ။ ဆိုဒ်အများစုသည် Tor ကိုအလွဲသုံးစားပြုမှုမြင့်မားစွာထည့်သွင်းစဉ်းစားရန်ရန်ပြုသင့်သည်။](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox တွင်ပြင်းထန်သော "ဖုန်းများပြproblemနာ" ရှိသည်](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome ဟာ Spyware တစ်ခုပါ။](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ဂူဂဲလ်ကသင်၏လုပ်ဆောင်မှုကိုမှတ်တမ်းတင်သည်။](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron သည်ဖုန်းများစွာကိုအိမ်ဆက်သွယ်မှုပြုလုပ်သည်။](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ၎င်းသည် google ဒိုမိန်းများနှင့်လည်းချိတ်ဆက်နိုင်သည်။

- [Brave Browser သည်ဖေ့စ်ဘွတ်ခ် / တွစ်တာ tracker များစာရင်းဖြစ်သည်။](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ဒီနေရာမှာပြissuesနာများပိုပါတယ်။](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance Affiliate ID ကို](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [မိုက်ခရိုဆော့ဖ် Edge က Facebook ကိုသုံးစွဲသူတွေရဲ့နောက်ကွယ်မှာ Flash ကုဒ်တစ်ခုပေးထားတယ်။](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi သည်သင်၏ privacy ကိုလေးစားခြင်းမရှိပါ။](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware အဆင့် - အလွန်အမင်းမြင့်မားသော](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [iOS ကိုလုံးဝအသုံးမပြုသင့်ဘူး၊](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ထို့ကြောင့်ကျွန်ုပ်တို့သည်အထက်ပါဇယားကိုသာအကြံပြုပါသည်။ ဘာမှမရှိ

</details>

------

<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## Mozilla Firefox အသုံးပြုသူ
</summary>


- Firefox Nightly သည် debug-level အချက်အလက်များကို Mozilla ဆာဗာများသို့ opt-out နည်းလမ်းမရှိဘဲပေးပို့လိမ့်မည်။
  - [Mozilla ဆာဗာများသည် Cloudflare ကိုအသုံးပြုနေသည်](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Mozilla ဆာဗာများနှင့်ဆက်သွယ်ရန် Firefox အားတားမြစ်နိုင်သည်။
  - [Mozilla ၏မူဝါဒပုံစံများ](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - စိတ်ထဲထားပါ၊ ဒီလှည့်ကွက်သည်နောက်ဆက်တွဲဗားရှင်းတွင်အလုပ်လုပ်ခြင်းကိုရပ်တန့်သွားနိုင်သည်။
  - သူတို့ကိုလုံးဝပိတ်ဆို့ရန် firewall နှင့် DNS filter ကိုသုံးပါ။

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~mozilla ၏ tracker တွင်အမှားတစ်ခုကိုသတင်းပို့ပါ၊ Cloudflare ကိုမသုံးပါနှင့်ဟုပြောပါ။~~ bugzilla နှင့်ပတ်သက်သော bug report ရှိခဲ့သည်။ လူအတော်များများဟာသူတို့ရဲ့စိုးရိမ်ပူပန်မှုကိုဖော်ပြခဲ့ကြပေမယ့်ဒီအမှားဟာ 2018 ခုနှစ်မှာ admin ရဲ့လျှို့ဝှက်ချက်ကိုဖုံးကွယ်ထားခဲ့သည်။

- DoH ကို Firefox တွင်ပိတ်နိုင်သည်။
  - [Firefox ၏ပုံမှန် DNS ပံ့ပိုးသူကိုပြောင်းလဲပါ](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [သင်သည် ISP မဟုတ်သော DNS ကိုအသုံးပြုလိုပါက OpenNIC Tier2 DNS ဝန်ဆောင်မှုသို့မဟုတ် Cloudflare မဟုတ်သော DNS ၀ န်ဆောင်မှုတစ်ခုခုကိုအသုံးပြုရန်စဉ်းစားပါ။](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS ဖြင့် Cloudflare ကိုပိတ်ပါ။ [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- သင် Tor ကို DNS resolver အဖြစ်အသုံးပြုနိုင်သည်။ [သင် Tor ကျွမ်းကျင်သူမဟုတ်ပါကဤနေရာတွင်မေးခွန်းမေးပါ။](https://tor.stackexchange.com/)

> **ဘယ်လိုလဲ?**
> 1. Tor ကို download လုပ်ပြီးသင်၏ကွန်ပျူတာပေါ်တွင် install လုပ်ပါ။
> 2. ဤလိုင်းကို "torrc" ဖိုင်ထဲသို့ထည့်ပါ။
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tor ကိုပြန်လည်စတင်ပါ။
> 4. သင့်ကွန်ပျူတာ၏ DNS server ကို "127.0.0.1" သို့သတ်မှတ်ပါ။

</details>

------

<details>
<summary>ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ

## လှုပ်ရှားမှု
</summary>


- သင့်ပတ်ဝန်းကျင်ရှိအခြားသူများအား Cloudflare ၏အန္တရာယ်များအကြောင်းပြောပြပါ။

- [ဒီ repository ကိုတိုးတက်အောင်ကူညီပါ။](http://crimeflare.eu.org)
  - စာရင်းများ၊ ၎င်းကိုဆန့်ကျင်သောအငြင်းပွားမှုများနှင့်အသေးစိတ်အချက်အလက်နှစ်ခုလုံး။

- [Cloudflare (နှင့်အလားတူကုမ္ပဏီများနှင့်) အရာရာမှားယွင်းသည့်နေရာကိုမှတ်တမ်းတင်ပြီးလူသိရှင်ကြားထုတ်ပြန်ပါ၊ သင်ပြုလုပ်သည့်အခါဤသိုလှောင်ရုံကိုဖော်ပြရန်သေချာစေပါ](http://crimeflare.eu.org) :)

- ပုံမှန်အားဖြင့် Tor ကိုလူအများ အသုံးပြု၍ ပိုများလာစေရန်ကမ္ဘာ၏မတူညီသောရှုထောင့်များမှ web ကိုတွေ့ကြုံခံစားနိုင်မည်။

- Social Flowers နှင့် Meatspace ရှိ Start အုပ်စုများ၊ ကမ္ဘာကြီးကို Cloudflare မှလွတ်မြောက်စေရန်ရည်ရွယ်သည်။

- သင့်လျော်သည့်နေရာတွင်ဤ repository ရှိဤအုပ်စုများနှင့်ချိတ်ဆက်ပါ။ ၎င်းသည်အုပ်စုများအနေဖြင့်အတူတကွလုပ်ဆောင်ရန်ညှိနှိုင်းရန်နေရာဖြစ်နိုင်သည်။

- [Cloudflare အတွက်အဓိပ္ပာယ်ပြည့်ဝသောကော်ပိုရေးရှင်းမဟုတ်သောအခြားရွေးချယ်စရာတစ်ခုပေးနိုင်သည့် coop တစ်ခုကိုစတင်ပါ။](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- အနည်းဆုံး Cloudflare ကိုကာကွယ်ရန်အလွှာခုခံကာကွယ်မှုများကိုကူညီရန်မည်သည့်အခြားနည်းလမ်းကိုမဆိုကျွန်ုပ်တို့အားအသိပေးပါ။

- သင် Cloudflare ဝယ်ယူသူဖြစ်ပါကသင်၏ privacy settings ကိုသတ်မှတ်ပြီး၎င်းတို့ကိုချိုးဖောက်ရန်စောင့်ပါ။
  - [ထို့နောက်သူတို့ကို Spam / privacy ချိုးဖောက်မှုစွဲချက်များအောက်သို့ယူဆောင်လာပါ။](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- သင်အမေရိကန်ပြည်ထောင်စု၌ရောက်ရှိနေပြီးဝက်ဘ်ဆိုက်သည်ဘဏ်တစ်ခုသို့မဟုတ်စာရင်းကိုင်တစ်ယောက်ဖြစ်ပါက Gramm-Leach-Bliley အက်ဥပဒေ၊ သို့မဟုတ်အမေရိကန်လူမျိုးများမသန်စွမ်းသူများအက်ဥပဒေအောက်တွင်ဥပဒေအရဖိအားပေးမှုကိုယူဆောင်လာပြီးမည်မျှအထိရောက်ရှိသွားသည်ကိုကျွန်ုပ်တို့အားပြန်ပြောပြပါ။ ။

- အကယ်၍ ဝက်ဘ်ဆိုက်သည်အစိုးရ ၀ ဘ်ဆိုဒ်ဖြစ်ပါကအမေရိကန်ဖွဲ့စည်းပုံအခြေခံဥပဒေ၏ပထမပြင်ဆင်ချက်ကိုဥပဒေအရဖိအားပေးရန်ကြိုးစားပါ။

- သင်သည်အီးယူနိုင်ငံသားဖြစ်ပါကအထွေထွေအချက်အလက်ကာကွယ်ရေးစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများအရသင်၏ပုဂ္ဂိုလ်ရေးဆိုင်ရာအချက်အလက်များကိုပေးပို့ရန်ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုဆက်သွယ်ပါ။ အကယ်၍ သူတို့သည်သင့်သတင်းအချက်အလက်များကိုပေးရန်ငြင်းဆန်ပါက၎င်းသည်ဥပဒေကိုချိုးဖောက်ခြင်းဖြစ်သည်။

- ၀ က်ဘ်ဆိုက်တွင် ၀ န်ဆောင်မှုပေးမည်ဟုဆိုသောကုမ္ပဏီများအတွက်၎င်းတို့ကိုစားသုံးသူကာကွယ်ရေးအဖွဲ့အစည်းများနှင့် BBB တို့အား“ မှားယွင်းသောကြော်ငြာ” အဖြစ်ဖော်ပြရန်ကြိုးစားပါ။ Cloudflare ဝက်ဘ်ဆိုက်များကို Cloudflare ဆာဗာများမှတာဝန်ယူသည်။

- [USU တွင် ITfl မှအဆိုပြုချက်အရ Cloudflare သည်တရား ၀ င်လက်ဝါးကြီးအုပ်မှုဥပဒေကိုချိုးဖောက်ရန်လုံလောက်သောကြီးထွားမှုစတင်နေပြီဖြစ်သည်။](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- GNU GPL ဗားရှင်း ၄ တွင်ထိုကဲ့သို့သော ၀ န်ဆောင်မှုနောက်ကွယ်ရှိအရင်းအမြစ်ကုဒ်များသိုလှောင်ခြင်းကိုတားမြစ်ရန်ပါ ၀ င်နိုင်သည်၊ GPLv4 နှင့်နောက်ပိုင်းပရိုဂရမ်များအားလုံးအတွက်အနည်းဆုံး source code ကို Tor အသုံးပြုသူများအားခွဲခြားဆက်ဆံခြင်းမရှိသောကြားခံမှတစ်ဆင့်ရယူနိုင်သည်ဟုယူဆနိုင်သည်။

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### မှတ်ချက်များ

```
ခုခံမှုအတွက်မျှော်လင့်ချက်အမြဲရှိသည်။

ခုခံနိုင်စွမ်းရှိသည်။

အချို့သောအမှောင်ကျရလဒ်များပင်ဖြစ်ပေါ်လာသည်။ ခုခံတွန်းလှန်မှုသည်ကျွန်ုပ်တို့အားဆက်လက်ဖြစ်ပေါ်နေသော dystopic status quo အားမတည်မငြိမ်ဖြစ်စေရန်လေ့ကျင့်ပေးသည်။

တွန်းလှန်ပါ
```

```
တစ်နေ့နေ့မှာ၊ ငါတို့ဘာလို့ဒီကိုရေးရတာလဲဆိုတာနားလည်လိမ့်မယ်
```

```
ဒီကိစ္စနဲ့ပတ်သက်ပြီးအနာဂတ်ဘာမှမရှိဘူး။ ငါတို့ရှုံးပြီးပြီ
```

### အခုဒီနေ့ဘာလုပ်လဲ


![](../image/stopcf.jpg)
